\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão da Produção e Qualidade (201626)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e operações
 \\
II. Planejamento e controle da produção; sistemas de produção; logística básica
 \\
III. Aspectos da pesquisa operacional relacionados à gestão da produção e operações
 \\
IV. Gestão da qualidade em sistemas produtivos e na cadeia de suprimentos
 \\
V. Controle e melhoria de processos;
 \\
VI. Qualidade no desenvolvimento de produtos
 \\
VII. Sistemas de gestão da qualidade
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e operações
 \\
2. Sistemas de produção; Planejamento e controle da produção; logística básica
 \\
3. Aspectos da pesquisa operacional relacionados à gestão da produção e operações
 \\
4. Controle e melhoria de processos;
 \\
5. Gestão, Sistemas e Normalização da Qualidade
 \\
6. Qualidade e desenvolvimento de produtos
 \\
7. Métodos de pesquisa adotados na gestão da produção e operações
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- (SCIENCEDIRECT) Harmon, P. and Davenport, T. Business process change. ISBN: 978-0-12-374152-3.
 \\
- ANDRADE, E.P. Introdução à pesquisa operacional. São Paulo: LTC,2009.
 \\
- ANTUNES, J. at al. Sistemas de produção: conceitos e práticas para projeto e gestão da produção enxuta. Porto Alegre: Bookman, 2008.
 \\
 
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- KRAJEWSKI, L.; RTZMAN, L.MALHOTA, M. Administração de Produção e Operações. Pearson, 2009.
 \\
- CAMPOS, V.F. TQC Controle da Qualidade Total. Belo Horizonte: Bloch S.A, 1998.
 \\
- GOLDRATT, E.M.; COX, J. A meta: um processo de melhoria contínua. São Paulo: Ed. Nobel, 2003.
 \\
- GOMES, C.F.S.; RIBEIRO, P.C.C. Gestão da Cadeia de Suprimentos Integrada à tecnologia de Informação. São Paulo: Pioneira Thomson Learnin, 2004.
 \\
- CORREA, H.L.;CAON, M. Gestão de serviços: lucratividade por meio de operações e de satisfação de clientes. São Paulo: Atlas
 \\
- RUY, M. Aprendizagem organizacional no processo de desenvolvimento de produtos: estudo exploratório em três empresas manufatureiras. São Carlos: UFSC, 2002.
 \\
- ROTONDARO, R.G. Gestão da Qualidade. Rio de Janeiro: Campus, 2005.
 \\
- WOMACK, J.; JONES, D. A mentalidade enxuta nas empresas: elimine o desperdício e crie riqueza. São Paulo: Elsevier, 2004.
 \\
- WOMACK, James P., JONES, Daniel T., ROSS, Daniel. A máquina que mudou o mundo. São Paulo: Campus
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Engenharia Econômica 
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

